綠電交易市場逐年成長 經部：中小企業家數占2成
2023-06-25
https://udn.com/news/story/7238/7256967
響應淨零排放目標，綠電交易市場近年快速成長。經濟部表示，在綠電交易平台上完成轉供的企業家數逐年倍增，中小企業占比約2成；除明年上路的平價專區，經濟部也將持續藉由綠市集協助中小企業購買綠電。 台灣綠能布局持續擴展，經濟部預估今年再生能源發電占比可達10%，相當年發電約300億度，隨著企業綠電需求增加，綠電交易市場也快速成長。 現在企業可透過綠電交易平台取得綠電及憑證，根據今年最新統計，國家再生能源憑證中心自2017年核發第1張再生能源憑證（T-REC）以來，已核發將近286萬張憑證，相當於約28.6億度電，距離今年底憑證張數破300萬張目標已不遠。 經濟部官員表示，從2020年開啟轉供綠電後，目前總計完成轉供的企業家數已達131家，今年上半年買到綠電的家數已有49家，接近去年全年總數量57家，可見越來越多企業透過交易平台購買綠電。 面對外界質疑中小企業較難買到綠電，官員指出，在完成綠電轉供的總家數中，中小企業家數占比約2成，「中小企業要買到綠電也沒有問題」；因中小企業用電量較少，在綠電市場占比相對小，且各家企業採購綠電策略不同，有些規模較小公司已達到RE100。 為協助更多中小企業購買綠電，經濟部官員指出，今年除持續推動綠市集，媒和在地企業與售電業者外，「中小企綠電平價專案」也預計將在明年上半年上路，每度綠電的底價訂為新台幣4.3元。 不過，由於中小企業透過平價專案購買的綠電不能超過前一年公司發電量的3成，官員建議，中小企業所需綠電占比若達5成，建議可先購買2成，或是透過短期合約購買綠電，之後再透過平價專案買足所需綠電，如此一來可節省成本。 此外，經濟部繼2020年推出「單一電號多用戶」，協助商辦大樓內無獨立電表企業取得綠電憑證後，去年6月進一步推出「單一電號多用戶2.0」，即「綠色租賃」方案，由商辦大樓房東主動團購綠電、再分配給房客。 經濟部官員表示，方案推行近1年非常成功，已有10個據點完成轉供，包含國泰人壽、開發金控及台達電等，據點數量將持續增加，擴及讓更多大樓內的服務業、商業獲得綠電。 綠電